元朗考車牌 宏業東死車陣 有咩心得？

下個月考
有冇高手

慢車係咪一波吊極力子？
定係用腳制拖慢？

由其紅圈個d人廿

出黃格條路 兩邊固定有死車
平時就咁出無問題 但如果你行咗入死車陣
對頭有車入咗嚟 就會變成2條線行4架車
呢個先係最難做嘅位
平時嚟講走入黃格兩邊望 好似平時咁照做就得

有死車係灣位。轉個時 係用一波吊極力子 慢慢入？

幾年前我考
夜晚同星期六日學車全部死車
但閒日朝早考, 啲死車就走得八八九九

臨轉時轉一波吊極力子 扭左 打右燈 回頭望 踩中線

做咁多野
手腳要好協調

十年前考師傅話宏業東好撚少考

但依家話第一次考八九成
都係考宏業東

屌你老味我就係考呢條俾死車搞到肥
第二次考工業村先pass到

轉灣有死車係基本野嚟
條條考牌線都有

其實無 4條線有3條都係30%
水邊圍最少

所以如果兩邊都有死車完全無空位可以避車情況下, 記得係灣位確定對面無對頭車轉左入黎你先好轉入去. 然後係黃格準備出大路時, 都係記得預兩邊既車速係有足夠比你係唔洗停既情況下轉過去, 好似話停中間好危險, 因為唔多夠位停車.

聽講, 男既考8成都係宏業東, 女既就工業村...我諗水邊圍唔考既原因係因為條路線太長....

計準時間
過年前考就會因為花市封路而冇宏業東

水邊圍都係長工業邨200m
我條女喺間野做staff 應該唔會因為性別唔同
詳細我無問過佢

就算學緊果時都係好少行水邊圍條路線, 印象都係得一兩次, 另外好易超速

搵個fd係油站個邊中間打橫放低架車 閘撚左係到 咪自然唔使考宏業東

之前見人講仲話後生多數揀你考宏業東
我考前坐係度等都有個啊嬋左宏業東
好彩輪到我果陣唔係考宏業東

駕院本身知邊條路少考 師傅都知 所以唔會同你成日練

早你幾個月考， 都係依條路
最緊要唔好貪快 每下過死車都望鏡望一望盲點
比個考官feel 到你有信心 同手車夠定

我考個日黑撚到 重要前面撞車停底左

同埋唔好 靜係一波 唔上二波
基本上 一開車就準備二波
過宏業東 真係轉波轉撚到暈

科水補鐘
自己前後用咗三皮嘢補+考先博到有個官可憐下唔駛我行宏業東
廿個細剔合咗格

我就係考水邊圍pass
長係幾長但係都算輕鬆
Keep住最左線行二三十 有燈停燈 跟住一大堆車行就得
可能嗰陣考好早 個考官想遊下車河吹下風所以叫我行水邊圍

左邊有死車其實轉到睇到對面有車已經遲咗
尤其啲死車係貨車嚟

來問下 有無人 宏業東 1 take pass ?

其實係運輸處電腦抽
不過戴定頭盔 考官可以按情況改路線
黃紙又唔會寫行邊條 所以按情況就由考官判斷

補成三皮不如重考？

真係有錢

我2次都考呢一條路

補左2堂, 廿二個細剔合咗格. 真係睇彩數

好多師傅都話第一次9成考宏業東
基本上行得掂宏業東其他3條線都冇問題
唯一心得就係操多啲宏業東

前幾日第一次考 勁好彩中左元朗邨 棍van一take

盲考

第一次中宏業東肥左
第二次水邊圍pass

有fd第一次中元朗村都肥得

食飯前同收工前一定係元朗村
其餘時間9成宏業東

可能講得唔清楚，意思係準備入灣位時扭定少少，凸個車頭出黎停定睇情況。 唔偷位幾乎係睇唔到對面線既情況。

之前師傅話棍van第一take九成宏業東 自私就機會工業邨 除非食飯收工前
佢話因為你考得棍van就預你要揸搵食車
通常搵食車行啲路都係死車陣多 所以比宏業東你

一轉入去條街嗰下就要諗定如果有對頭車
應該佢讓定你讓

咁撚正

但考試d官
唔係運輸署派黎嫁咩

每個人考完個staff都會問你考邊然後記低曬全部人考嘅線去統計

我食飯前考
元朗邨
好似行左轉交通安全城咁無特別
考完個考官都急急腳走左
唔知係咪去食飯

即係考12點？

學車時師傅：兩邊有死車就要讓對頭行先啦....唔怕等架...你一衝就肥

拎牌後：劈住zip過去

考之前報狗抄牌先

多車又真係幾難cut

都係睇考官心情 你cut佢又可以話你冇危機意識
唔cut又話你頂撚住後面

十一點幾考
考完差唔多十二點

0補堂 宏業東 1take
利申：22歲考

冇咩心得，照平常心考。 第一TAKE宏業東有8成機會FAIL，總之轉右前提早望定死車位置，揀好轉灣路線，淡定有錢剩。

利伸: 第一TAKE宏業東 FAILED， 第2TAKE元朗村PASSED

果條路好難冇死車、學咗咁多堂都有、迎面冇車就打燈望盲區出、有就老閪等到冇車

有乜野對頭來就停定，佢地夠位會自己過架啦

我女考元朗邨線.... 都係睇考官心情姐

自動波? 女既就真係唔太清楚，你問男考棍既，大部份都係宏業東。之前聽元駕D教練講，佢地曾經建議過運輸署取消宏業東條線，但被否決。

認真， 宏業東 難考 還是 出面果d 難考

第一次石蔭 衰擰頭
第二次忠義衰收尾
想考埋第3次唔得就死心排駕院丙部
但元駕聽落都好惡考咁（同埋間唔中去工廠區真係幾多大貨車）

女棍私

港駕3間最難就係元朗

參考 youtube d 考車路線，我覺得九龍區果D最難

其實我覺得水邊圍都有d濕鳩，條線又長又多燈，又要入咗條康業街先，呢條街死車又有慢車又有，宏業東其實都係比水邊圍入多工業區兩條街，係好多濕鳩位，但係慢慢渣做足動作都唔係好大問題，同埋過咗工廠區好快就返到學院，反而出到西鐵站橋底，d小巴佬，貨櫃佬好鐘意係前面閘埋嚟入線

利申，考過宏業東，衰第二d戇鳩嘢，最後考水邊圍passed

唔好咁注重咩1take pass
棍考2 3次好平常
我前兩個星期 棍van 第2take pass左
兩次都係考宏業東 第一次11點 第二次2點
都係多死車到仆街
我分享下我嘅經驗
未必啱哂㗎下
戴頭盔先

第一唔好驚 所有野逐個step做
我就會入嗰宏業東嗰兩個街口嗰陣收慢兩波轉落一波
因為宏業東嗰到幾個街口都好繁忙
有時兩波太快會做唔切決定
收慢架車睇下對面線有冇車黎
冇車即刻上二波去
就算用二波都唔怕
最緊要做熟 二波停車 拉手制入返一波
望左右鏡 鬆手制再行 呢個好重要
等得耐先入返空波
有大車就停
細車就打個右燈窄線過
諗唔掂嘅停左先
最緊要夠爽
2轉3呢啲要夠爽
3轉2要慢慢升起極力子
千祈唔好怕轉波 操熟佢
仲有我師傅教得好好
佢不停用口訣洗我腦
(右燈右鏡右盲區)
(路面暢通上三波)
(收慢架車 離合器腳制)
（停車手制空波）
（停車熄匙入一波）
（燈位就均速過 準備停）
最後停車穩陣起見一定要拉手掣 怕你溜後
仲有望完盲區 望返前面先至扭軚
好多時一路望一路扭就死硬

其實我覺得啲官係睇整體印象
你揸得穩陣 佢都唔捨得肥你
最緊要令佢感覺到你多安全夠爽快
我第二次考完全放鬆哂
當佢係自己師傅就得㗎啦 加油
希望幫到大家啦

而家知道自己會考邊條咁好嘅

唔知嫁
不過過 好大機會 宏業東
因為元朗 本身 都冇咩野考
冇斜路 冇回旋處

咪條死車陣宏業東最難

N年前宏業東一take pass

沙田 鴨脷洲
元朗真係死車地獄黎

我果時考喺轉入康業街到等對頭車過晒時有個落緊貨嘅貨車佬即刻上返車揸去街頭再落貨，塞住條路，搞到啲對頭車唔夠位過，真係pk黎

好彩考牌官都知條pk專登，最後都一take pass

忠義街難到嘔 辛辛苦苦捱過左幾條內街無犯錯 就臨尾香 真係灰死幾日
培正好似仲撚難
只有石蔭係有信心

我親戚都考3次 咁同街場考無乜分別

尋日問過沙駕有快期5月考但要成11xxx$

c9唔考易線基本上都9成9要retake

好少考而條路
多數轉左直路出

遇到呢啲情況就

痴撚線

就係你講個位衰撚咗

4架車？

如果渣到 cam主咁
合唔合格

各有各難處
市區多行人多的士狗

我個人覺得死車容易應付過行人

睇考官心情, 黃格個度唔知有冇問題
BTW車主個種慢慢黎心態係OK

我幾年前考 1 TAKE 過
係康業街已經有對頭車
我落腳行個時好彩有望右盲位
有兩架電單車CUT 入黎
之後順利到上面條片個位
係等架大貨車泊位入貨倉
同路邊有人剪樹靠右慢駛過佢
黃格個度無車輕鬆過
3線CUT 線個度望後鏡見後車司機無加讓我CUT (呢D自己執生判斷)

總結下, 宏業東 最主要3個PT
1.係死車位置處理對頭車
2.黃格
3.3線 CUT 線

呢啲無穿無爛過到去都唔會專登剔佢太接近物體嘅
係黃格前條路如果離遠見到貨車入咗仲駛入去就有機會大剔

唉，忠義2條闊線行2.25架車都死左

剔咗咩

我第一次就係考水邊圍
個死肥佬肥左我

第二次宏業車PASS

踩＋太接近物體
有架小巴係笠入去既泊車處泊到突左出黎，我靠右cut小小但無踩中線，收慢左，同對頭車一定有一米距離，佢踩左我
最後40秒，辛辛苦苦小路過死車都死唔去，上埋斜轉多兩個彎就完， sad到 （第1take已經衰擰頭）

先報

CALL 一轉狗等佢清一清場會唔會好D?

你覺得popo會理咩

而家泊街基本上要擺$320係檔風玻璃, 好難唔理喎
元朗呢幾個月都抄得好勁

但個到長期一堆死車
學咁耐車 冇見過 係 冇死車

停又話你唔駛入d
駛入d又太近死車
唔停又點都屈你太近對頭車

可能條路因為佢唔郁所以塞死咗掛

其實果度好撚仆街
試過遇到貨車司機玩野
我已經慢行
去到某個位架車本身泊緊側邊
突然轉出
即肥

咁佢一郁人地又郁又係死

hi 1 take pass here, total 補左 9h

郁唔郁都死 考車真係九成講運

有朋友沙駕一次衰一郁人地又郁，一次衰擰頭，之後就放棄左唔考了

係

俾人剔咗咩？太接近？

上年考1 take pass 10幾個細tick
我反而最有信心呢條路
啲野慢慢做 睇清楚先轉
考其他路我諗我1 take pass唔到

男仔第一次考真係多數考宏業東
要留意朗業街右轉入朗業街 要過兩條線轉右 果度兩邊泊晒死車 你基本上好難睇到遠處有冇車過緊黎 你又唔可以行前啲睇車 因為前面係黃格 一出又唔停得
所以真係睇彩數同考試時間

遲咗扭返入啲讓對面 佢出聲先

個個黃格可以停因為視線受阻
你師傅水鳩你？

元朗駕院考 2次pass
第一次都係宏業東，當時過死車陣慢慢行，對面有車就停。點知後面架的士逆線加速，一巴車過嚟，考官輕輕一腳就冇左

無留意側鏡無得怪人

打電話叫狗狗趕車先再考

報狗抄牌先

石蔭1take 肥哂丙死擰頭，忠義pass乙丙臨尾過死車太慢＋無過線，對頭車夠哂distance都話唔夠踩左，
應唔應該轉沙駕/鴨駕？
元駕又好似好難比12000$上15節轉黎無乜著數

D人話鴨駕最易

想快d考，前日問過見沙駕5月有快期，但聽到校外考生報重考一定要11000$/15堂 無即刻報到 鴨駕應該更加要慢期
抽番石蔭就梗係好，係驚又抽忠義街細圈/培正又食屎

其實考之前1823 抄下牌、 趕下死車有無用？

Or 搵定個fd 揸駕車係自己前面帶著行會唔會好d ?

無乜 真係死個啲抄完其實都唔會走

元朗係味平過沙/鴨
但難d

應該一樣

駕院係貴

我唔係住元朗的話
都唔會報駕院

上左成三日 先出街 覺得好浪費時間
可能我資質唔好啦

我都住大西北，街場兩次都唔掂，又好驚抽中培正死9硬（忠義考過一次都無咁驚既，石蔭抽多次直頭好有信心)
非智專random師傅，又要上夜晚，工廠區日夜兩個世界，唔補鐘又係瓜得

其實就算要答車好似都沙駕值博過元駕

睇定點抽快期

8年之前考cfu 都咁講，話呢條難又易塞車

今日考？

月中

咁睇黎街外3take 唔到既話都係去鴨駕算

咁都覺得難 我勸你唔好考

有 如果你抽中新年前後考 咁你真係發達

有次學車經過宏業東個死車陣, 自問2波行緊廿幾都唔算慢啦, 有條粉腸玩逆線4車平排爬頭, 嚇L死咩, 好彩唔係考緊試

星期幾考

今日學車，我個師傅話第一次考有8-9成都係考宏業東
我問佢，你教左咁耐，有幾多人考呢條線一take pass 佢諗左一陣 話一隻手數得晒
Btw我決定補鐘

出面搵師傅補？

搵唔切啦我23號就考

Lunch前有機會避到宏業東
利 第一次考非宏業東太好 慳返筆重考費

連續3次都考宏業東
3次都肥
黎緊7月第四次
你問我答

我考兩點如有照我今日行個路面情況 真係死緊 勁多盲毛唔要命衝出黎， 地盤又勁多大車出入

你元駕？

我師傅仲話考第三次通常都放水比條易啲

係啊
我元駕
唔好信你既師傅
我前年8月考第1次
上年1、3月考2-3次
全部都宏東
吊佢老尾

你師傅姓咩？

女師傅
杭
你呢

一轉 知行宏東 真係灰9

男，有啲年紀，黎

我都係
灰左3次了
巴打你加油
我黎緊7月考第4次

唯有祝你好運
放鬆啲多啲擰頭望鏡
自己細心睇清楚路面
我考元朗邨果陣去到朗屏橋底果盞燈都估行到我咁上下就轉燈
都慢慢揸，點知真係我到就轉燈好彩揸到好慢停得到唔過線
後面架貨櫃煞得切

仲有兩個星期 補密d囉

第一次元朗邨好好運吖

其實好多師傅都hea做
揸左幾次出街就無乜comments 成日叫我揸快啲揸20搞乜鬼比油啦
果陣跟老豆出去一次行宏業東仲實際過跟師傅

第一次泊位已經過左
其他全部宏業東
我應該係唯一一個
連續3次肥個個黎

但無考棍仔
果陣見個fd係街搵師傅肥左第三次棍
報第四次用左成兩三萬
搞到唔想報棍
知考元朗邨就直接報棍
而家想要返個棍唯有考中型貨車

老實講
考宏業東要1次考到
真係-6
因為死車陣佢肥你咩都得
對頭車黎你唔讓照行既話會肥你太接近物體
停係到有車係後會肥你阻塞交通
學神根本冇經驗或者能力真係一次過處理到咁多事情
我棍仔黎講仲要入波 吊子
抽中依條路既話建議做番平時既自己
當已經肥左咁去揸 你可能或者會得
利申：3次都肥宏東既棍仔（黎緊第4次）